【封殺Uber】同的士加價有關？佘雋知首度開腔：「真係唔知道」

【新增影片】

Uber司機遭警方拘捕至今超過一星期，Uber今日發起於網上「#IChooseUber」活動，呼籲乘客支持及於網上分享其小故事。總經理佘雋知接受本報訪問時表示，需要市民的支持以讓社會上其他持份者，包括新政府，了解Uber。

上周警方以放蛇喬裝乘客搭車方式，於全港先後拘捕22名男女司機，他們涉嫌透過Uber手機應用程式非法載客取酬，以及無有效第三者保險帶署扣查。身為總經理的佘雋知至今才現身說法，他指22位司機「已經放返出嚟，車都比返佢地」，公司有向他們提供法律支援以及與司機逐個溝通，提供所需的文件，包括AIG的保單。

他指「每分每秒都有同司機溝通」，同事接觸超過1000位司機，並已成立相關的支援熱線及Whatsapp聯絡。他承認，事發後平台上司機大減，強調如果司機選擇上線，一定會為司機提供充足的支援。

被問到是次警方嚴打是否與的士4月加價有關，佘雋知表示「真係唔知道」，指的士牌主是市場重要的持份者，希望對方知道Uber 並非與的士爭生意，不會令牌價大跌。

警方於上周指，拘捕行動仍然繼續，不排除有更多司機被捕，調查當中有否涉及協助及教唆行為。被問到有否被邀請協助調查，佘雋知稱，「暫時就冇」，指自己樂意與不同的執法部門溝通，「好正面配合。」

對於早前已被被裁定「駕駛汽車以作出租或取酬用途」及「沒有第三者保險而在道路使用車輛」罪的5名司機，佘雋知表示上訴正在進行中，仍等待法院通知上訴的日期。他表示，希望於上訴期間與政府溝通，修改相關的法例。但他坦言，至今仍未與政府有正式接觸，指現時時間尷尬，新政府要7月1日才上場，「邊個做局長都未知，可能要等多陣」，強調Uber是希望接受規管。

記者：梁偉聰

(資料圖片)

「拒載，是對緣份的嘲諷。繞路，是對感情的執著。」- 拒載大師

「唔識路喎！」「唔過海喎！」
的士司機瀟灑地手握軚盤，無情地主宰道路的命運、乘客的命運。

白牌賊匪只懂用虛偽新車涂毒人心，
的士司機卻能以經典音樂洗滴心靈。

紅色的跑車，像是帶著神秘；
冚旗的咪錶，彷彿隱藏貞操。

福特的士，舒適同價但不載客；
潛龍勿用，這樣玄妙你懂不懂。

用 APP 叫車有如電召銷魂，一買一賣過後各走各路，恩斷義絕。
相反，在街上隨緣截車，經歷多番情感衝激才能上車；
下車付錢時被強制收多一蚊幾毫，為旅程留下牽絆的印記，何其浪漫。

非法載客取酬無第三者保險，
泥鯭的團購送客義薄雲天，第三者、第四者、甚至第七者都能感受到司機的愛！

「唔過海」是仁的表現，欺山莫欺水，欺人莫欺心；渡海有違天性。
「交更呀」是義的表現，防風氏後至，禹殺而戮之；遲到自古是罪。
「行兩步」是禮的表現，只聞車避城，豈聞城避車；人要謙虛自省。
「唔識路」是智的表現，知之為知之，不知為不知；賢者心明如鏡。

的士傳承香港文化，司機有品味有智慧敦厚可靠。
即使你口裡說不，趕時間的話身體卻會誠實上車。

香港政府垃圾姐

咩都死管，又莫名其妙地咩都覺得自己要管

事實係公務員垃撚圾，正係維護既有利益者同特權階級